美國綠卡｜美國取消港人「抽綠卡」資格 與內地同等對待

美國新一年度抽籤移民簽證計劃（Diversity Visa Program）於昨日（7日）起開始接受申請，隨著美國早前宣佈取消香港特殊待遇，美方把香港列入中國一部份，香港人不再符合資格「抽綠卡」。

澳門居民仍符合資格
因應香港實施「港區國安法」，美國政府早前宣布取消香港特殊待遇，在美國今屆的抽籤移民申請指引上，剛公佈的抽籤移民簽證計劃文件中明列出，美國不再接受香港的居民參與，但澳門或台灣出生的居民仍然符合資格。
抽籤移民簽證每年設約5萬個名額，讓過去5年、移民美國比率較低國家的居民，可以取得美國居留資格。來自中國的移民一直遠超上限，故中國居民一向無法參加抽籤。以往美國把香港及中國分開處理，港人仍可以參與抽籤，但當美國在申請問題上把香港列入中國一部份，港人就不再合資格「抽綠卡」。

Link 唔post 因為係支共01的

1

2

3

澳門狗又贏

唉好柒

攬炒派有咩好講

影響真香港人

昨日先見有個post討論呢樣野，點知今日就⋯⋯

依家唔好講申請抽綠卡，我而家驚連申請過美國讀書或移民都未必比

利申：plan緊申請美帝大學

仆街支共今鋪真係玩死香港

傻啦，briden贏硬，好快美國變埋中共領土

內地係乜柒地方

德政
杜絕藍屍+腥港蝗

old news is ....

呼吸緊自由既空氣

好明顯果班所謂既攬炒派係幫土共打工啦
自認黃絲果班港豬真係好撚蠢，仲走去捐錢俾蘋果做無謂野，又投票選班忽然港獨既素人出黎，最後同泛民會合，仲做埋城管拉香港老人家

左膠黃絲有份合作，宜家個個國家都反封城，香港人仲做緊口罩黨，自己玩死自己

攬炒派, oh 你講民建聯嗰班?

你指影響左想抽簽博去美國果d, 所謂既“真”香港人？

如果係，So?